［文明進步大國］笑一笑即找叫雞數 杭州KFC測試面容辨析支付技術

笑一笑即找叫雞數 杭州 KFC 測試面容辨析支付技術

一幅「廣東人做雞有特別多的方法」的電視節目截圖，至今仍然不時被香港網民使用。事實上在大陸不但烹煮雞的方法很多，就連購買肯德基家鄉雞的付款方法亦有好多種，上週五在杭州一間全新的肯德基家鄉雞概念店開業，就正在測試全新的微笑付款方案

這間位於杭州的肯德基概念店 KPRO，主打年輕消費者市場，以提供健康食品為餐廳的主題。有別於一般肯德基，它的菜單只有烤雞而沒有炸雞，還有即點即製的新鮮沙律、烤三文治、鮮榨果汁、精品咖啡和手工啤酒等。另一項跟肯德基快餐不同的是食客的付款方式，營運商 Yum China 和阿里巴巴旗下的螞蟻金服合作，提供微笑付款選項。

顧客在自動點餐機選購完食品飲品後，在結帳時如果選擇微笑付款，系統點餐機的 3D 鏡頭就會啟動，食客對著鏡頭微笑和輸入手機號碼確認，就能夠在銀行帳號直接找數。微笑付款其實是螞蟻金服研發的一項臉部辨析技術，透過微笑時的面部表情動作跟系統演算法作比對，從而確認付款的是帳號擁有人，為了加強保安和杜絕各式欺詐，系統還要求食客輸入預設的電話密碼。

點相系統?

以為微笑當俾錢

X2

好多「連登仔」笑鳩香港既支付系統落後架

文明大國就唔同，幾先進

共產黨要捉你，食快餐都要蒙面